1836 – Den amerikanske uppfinnaren Samuel Colt tar patent på revolvern Colt 45, som han har uppfunnit 1829. Det är världens första användbara revolver och den kommer under 1800-talet göra namnet Colt känt i hela USA.
1848 – De oroligheter, som har rasat i Paris mellan 22 och 24 februari och som går till historien som februarirevolutionen, vilka har lett till att både den franske premiärministern har tvingats avgå och att monarkin har störtats, leder nu till att man i Frankrike antar en lag, som garanterar alla medborgare rätten till arbete.
1862 – USA inför en ny typ av dollarsedlar, som officiellt får namnet United States Notes, men i folkmun kommer att kallas ”Greenbacks”, eftersom de har en grönaktig ton. De utges fram till januari 1971, då landets nuvarande dollarsedlar införs. De Greenbacks, som idag (2017) finns kvar i cirkulation är fortfarande giltiga betalningsmedel i USA, men de blir allt mer sällsynta, eftersom de inte ges ut längre.
1904 – Acre blir en del av Brasilien, sedan Brasilien har köpt området av Bolivia den 17 november året innan. Det har förekommit konflikter kring området sedan 1899, då det tillhör Bolivia, men har till största delen brasiliansk befolkning. Den 13 maj 1903 har brasilianska trupper ockuperat området, men konflikten har alltså avslutats genom att Brasilien har köpt området av Bolivia. Redan den 7 april samma år organiseras området som federalt territorium, men det dröjer till 1962, innan det blir en brasiliansk delstat.
1909
Filmbilder i färg visas för första gången offentligt i den brittiska badorten Brighton, bara 14 år efter att världens första film har förevisats i Paris. Det dröjer annars till 1940-talet, innan färgfilm börjar bli vanligt och till 1970-talet, innan den helt har konkurrerat ut den svartvita.
Tyska officerare värvas till uppbyggnaden av den japanska armén.

1932 – Adolf Hitler, som under de senaste åren har gjort stark politisk karriär i Tyskland, blir beviljad tyskt medborgarskap (han är egentligen österrikare). Ett knappt år senare blir han Tysklands rikskansler.
1940 – Sveriges, Danmarks och Norges utrikesministrar träffas i Köpenhamn och uttalar officiellt sina länders neutrala hållning och önskan om att hålla sig utanför det pågående andra världskriget. Knappt en och en halv månad senare invaderas Danmark och Norge av Tyskland.
1947 – Andra världskrigets fyra segrarmakter (Storbritannien, USA, Frankrike och Sovjetunionen) upplöser officiellt den tyska delstaten Preussen.
1948 – Det tjeckoslovakiska kommunistpartiet genomför den så kallade Pragkuppen, genom vilken de tar makten i landet och inför kommunistisk diktatur, som kommer att vara i över 40 år. De får stöd av Sovjetunionen, som håller på att bygga upp en buffertzon av satellitstater mot Västeuropa, för att undvika ett nytt anfall västerifrån, som under andra världskriget.
1959 – Den sovjetiske regeringschefen Nikita Chrusjtjov blir inbjuden att komma på statsbesök i de nordiska länderna. I Sverige kritiseras beslutet av Högerpartiet och Folkpartiet.
1961 – Den amerikanske demokratiske presidenten John F. Kennedy utnämner Henry Kissinger till sin utrikespolitiske rådgivare. Kissinger återkommer under 1970-talet på samma post under republikanen Nixons presidenttid och får då mycket stort inflytande på den amerikanska utrikespolitiken.
1963 – När den brittiska popgruppen The Beatles första singelplatta Please Please Me/Ask Me Why utkommer i USA är gruppens namn felstavat på skivetiketten, då man har råkat skriva The Beattles.
1964 – Den 22-årige amerikanen Cassius Clay (som sedermera byter namn till Muhammad Ali) blir den dittills yngste världsmästaren i professionell tungviktsboxning, genom att i sjunde ronden besegra Sonny Liston på teknisk knockout. Efter segern skryter Clay med att ”jag är den bäste, jag är den vackraste, jag är kungen”, medan han dansar runt i ringen.
1974 – Den svenska regeringen sänker momsen med tre procentenheter för att öka konsumtionen och stimulera sysselsättningen.
1978 – Åtta personer fryser ihjäl under en snöstorm i Jämtlandsfjällen under den så kallade Anarisolyckan.
1986 – Sången ”We Are the World”, som är skriven av Michael Jackson och Lionel Ritchie och är inspelad som ett samarbete mellan över 40 sångstjärnor och där intäkterna går till svältande i Etiopien, får fyra Grammystatyetter för bästa låt, årets skiva, bästa popframförande och bästa kortvideo.
1990 – Den nicaraguanska oppositionen Unidad Nicaragüense Opositora (UNO), som består av elva partier (varav de flesta är konservativa) vinner valet i Nicaragua med 55,4 procent av rösterna, medan de sittande sandinisterna får 40,4 procent. Därmed kan Violeta Barrios de Chamorro tillträda som landets första kvinnliga president den 25 april.
1991 – Utrikesministrarna för de sex återstående medlemsländerna i östblockets försvarsallians Warszawapakten (Bulgarien, Polen, Tjeckoslovakien, Rumänien, Ungern och Sovjetunionen) håller ett möte i den ungerska huvudstaden Budapest, där de beslutar att officiellt upplösa alliansen den 31 mars.


